<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WebASD</title>
    <link>https://mignamis.github.io/</link>
    <description>Recent content on WebASD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <copyright>Released under the MIT license&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mignamis.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Perché</title>
      <link>https://mignamis.github.io/why/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mignamis.github.io/why/</guid>
      <description>Perché l&amp;rsquo;accessibilità? La domanda che più spesso mi viene posta quando mi capita di parlare di accessibilità a degli sviluppatori è proprio &amp;ldquo;perché uno dovrebbe spendere tempo per l&amp;rsquo;accessibilità?&amp;rdquo;. In questa pagina ho sintetizzato alcune delle spiegazioni che porto per convincere anche i più scettici, soprattutto coloro che fanno del web il loro business.
L&amp;rsquo;accessibilità riguarda pure te Esistono 3 motivi che di solito porto per convincere le persone che l&amp;rsquo;accessibilità riguarda tutti e non solo le persone con handicap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Medioevo dell&#39;impaginazione</title>
      <link>https://mignamis.github.io/post/tabelle-layout/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mignamis.github.io/post/tabelle-layout/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nei &amp;ldquo;secoli bui&amp;rdquo; del web, quando ancora struttura e stile condividevano lo stesso documento, venivano usate le tabelle per gestire il layout della pagina.
Ancora oggi si possono trovare porzioni di pagina che utilizzano una tabella per posizionare gli elementi secondo un certo schema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siccome queste abitudini sono dure a morire ecco qualche consiglio su come gestire al meglio queste situazioni dal punto di vista dell&amp;rsquo;accessibilità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svelato l&#39;arcano</title>
      <link>https://mignamis.github.io/post/a11y/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mignamis.github.io/post/a11y/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Leggendo articoli e materiale sull&amp;rsquo;accessibilità capita talvolta di imbattersi in una parola: &lt;strong&gt;a11y&lt;/strong&gt;.
Si tratta di un codice segreto alla Dan Brown che solamente pochi eletti possono capire?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fare in modo che il campo di ricerca non vada cercato</title>
      <link>https://mignamis.github.io/post/search-landmark/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mignamis.github.io/post/search-landmark/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chi come me fa fatica a saltare da una parte all&amp;rsquo;altra di un sito, cercando di decifrare la logica dell&amp;rsquo;organizzazione delle informazioni, spesso utilizza Google per arrivare alla pagina che gli interessa.
Basta digitare poche parole chiave e, solitamente, il primo risultato della ricerca è quello desiderato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da webmaster però mi accorgo che questo comportamento diffuso riduce il traffico nelle pagine e di conseguenza gli introiti.
Così si introducono motori di ricerca interni, ma come fare a renderli veramente accessibili e utili a mantenere l&amp;rsquo;utente nelle nostre pagine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo articolo la risposta alla domanda, tutt&amp;rsquo;altro che scontata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Costruire link adatti</title>
      <link>https://mignamis.github.io/post/link/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mignamis.github.io/post/link/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una delle componenti base dell&amp;rsquo;accessibilità di un sito web è la navigazione in esso.
I &lt;strong&gt;link&lt;/strong&gt; permettono di spostarci da una parte all&amp;rsquo;altra, ma quando sono ambigui possono creare vere e proprie barriere persino ad utenti esperti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un esempio? Prova a scaricare uno di quei software gratuiti ed evitare tutti i banner pubblicitari che ti dicono &amp;ldquo;scarica!&amp;rdquo; e &amp;ldquo;download&amp;rdquo;.
Confondere l&amp;rsquo;utente per questi siti è la prassi così &lt;strong&gt;CASUALMENTE&lt;/strong&gt; prima di trovare quello che cerca si fa un bel giretto e fa guadagnare soldi al gestore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma tu non sei uno di questi gestori disonesti, vero? VERO??? Bene, ecco qualche suggerimento per creare dei link che siano accessibili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chi sono</title>
      <link>https://mignamis.github.io/about/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mignamis.github.io/about/</guid>
      <description>Due parole su di me e su questo sito.
Biografia Mi chiamo Simone Mignami e vivo in Ticino (Svizzera), dove sono nato e cresciuto.
A 11 anni mi hanno diagnosticato una Retinite Pigmentosa, una malattia genetica che colpisce la retina e degrada la vista fino a condurre alla cecità. Questa malattia ha condizionato in maniera importante la mia vita: dapprima gli studi, poi il lavoro. Sono sempre stato spronato dalla mia famiglia e dai miei amici ad andare avanti e a trasformare la mia debolezza nella mia forza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una tabella senza intestazione è come una barca senza il timone</title>
      <link>https://mignamis.github.io/post/tabelle-intestazione/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mignamis.github.io/post/tabelle-intestazione/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rendere accessibile una tabella è semplice e bastano poche righe di codice.
Se si trascura questo dettaglio un elenco di dati può diventare un ammasso di numeri e scritte senza nessuna forma, completamente illeggibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo articolo approfondiremo le tabelle e il modo per renderle accessibili a tutti: dagli screen reader ai motori  di ricerca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tags</title>
      <link>https://mignamis.github.io/tags/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mignamis.github.io/tags/</guid>
      <description>Elenco dei tag:
curiositàlandmarklayoutlinkricercarolesemanticastiletabelle </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>