<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Semantica on WebASD</title>
    <link>http://mignamis.github.io/tags/semantica/</link>
    <description>Recent content in Semantica on WebASD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <copyright>Released under the MIT license&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://mignamis.github.io/tags/semantica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fare in modo che il campo di ricerca non vada cercato</title>
      <link>http://mignamis.github.io/post/search-landmark/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://mignamis.github.io/post/search-landmark/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chi come me fa fatica a saltare da una parte all&amp;rsquo;altra di un sito, cercando di decifrare la logica dell&amp;rsquo;organizzazione delle informazioni, spesso utilizza Google per arrivare alla pagina che gli interessa.
Basta digitare poche parole chiave e, solitamente, il primo risultato della ricerca è quello desiderato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da webmaster però mi accorgo che questo comportamento diffuso riduce il traffico nelle pagine e di conseguenza gli introiti.
Così si introducono motori di ricerca interni, ma come fare a renderli veramente accessibili e utili a mantenere l&amp;rsquo;utente nelle nostre pagine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo articolo la risposta alla domanda, tutt&amp;rsquo;altro che scontata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una tabella senza intestazione è come una barca senza il timone</title>
      <link>http://mignamis.github.io/post/tabelle-intestazione/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://mignamis.github.io/post/tabelle-intestazione/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rendere accessibile una tabella è semplice e bastano poche righe di codice.
Se si trascura questo dettaglio un elenco di dati può diventare un ammasso di numeri e scritte senza nessuna forma, completamente illeggibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo articolo approfondiremo le tabelle e il modo per renderle accessibili a tutti: dagli screen reader ai motori  di ricerca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>